[{"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Editorial", "Titel": "Nitrat im Wasser - und nichts tut sich", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/nitrat-im-wasser-und-nichts-tut-sich/16592600"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Termine", "Titel": "TERMINE", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/termine/16592618"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Aktuell", "Titel": "Aktuell", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/aktuell/16592606"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Forschung", "Titel": "Landbewirtschaftung steuert Nitrataustr\u00e4ge: eine Modellstudie", "Autoren": "Dr. Andreas Bauwe, Prof. Dr. Bernd Lennartz", "URL": "https://www.springerprofessional.de/landbewirtschaftung-steuert-nitrataustraege-eine-modellstudie/16592586"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Forschung", "Titel": "Der \u00f6kologische Zustand nach WRRL - Potenziale einer erg\u00e4nzenden funktionalen Zustandsbewertung ", "Autoren": "M. A., M. Sc. Christine Wolf, Prof. Dr. Bernd Klauer, Dr. Jeanette V\u00f6lker", "URL": "https://www.springerprofessional.de/der-oekologische-zustand-nach-wrrl-potenziale-einer-ergaenzenden/16592588"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Forschung", "Titel": "Praxistest zweier Verfahren zur Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitspr\u00fcfung", "Autoren": "Prof. Dr. Bernd Klauer, M. Sc. Juliane Renno, Dr. Moritz Reese, Dr. Katja Sigel, Dr. Johannes Schiller", "URL": "https://www.springerprofessional.de/praxistest-zweier-verfahren-zur-unverhaeltnismaessigkeitspruefun/16592590"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Forschung", "Titel": "Kostenmanagement als Teil des integrierten Managements von Wildbacheinzugsgebieten in Serbien: Fallstudie Top\u010dider-Fluss", "Autoren": "M. Sc. Dipl.-Ing. Aleksandar Baumgertel, Prof. Dr. Nada Dragovi, Uni. Doc. Dr. Tijana Vulevi, Uni. Doc. Dr. Sara Luki", "URL": "https://www.springerprofessional.de/kostenmanagement-als-teil-des-integrierten-managements-von-wildb/16592592"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Forschung", "Titel": "Ein holistischer Modellansatz f\u00fcr ein multifunktionales Starkregenrisiko-Informationssystem", "Autoren": "M. Sc. Julian Hofmann, Univ.-Prof. Dr.-Ing. Holger Sch\u00fcttrumpf", "URL": "https://www.springerprofessional.de/ein-holistischer-modellansatz-fuer-ein-multifunktionales-starkre/16592594"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Technik", "Titel": "Kapazit\u00e4tssteigerung bei einer Wasserkraftanlage durch Unterdruckbetrieb - Modellversuche", "Autoren": "Dipl.-Ing. Dr. techn. Boris Huber, Dipl.-Ing. Dr. techn. Freddy Alberto Florez, Dipl.-Ing. Rainer Verdino, Dipl.-Ing. Josef Klatzer-Hoffmann", "URL": "https://www.springerprofessional.de/kapazitaetssteigerung-bei-einer-wasserkraftanlage-durch-unterdru/16592596"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Technik", "Titel": "Kapazit\u00e4tssteigerung bei einer Wasserkraftanlage durch Unterdruckbetrieb - Praxiserfahrungen", "Autoren": "Dipl.-Ing. Rainer Verdino, Dipl.-Ing. Josef Klatzer-Hoffmann, Dipl.-Ing. Dr. techn. Boris Huber, Dipl.-Ing. Dr. techn. Freddy Alberto Florez", "URL": "https://www.springerprofessional.de/kapazitaetssteigerung-bei-einer-wasserkraftanlage-durch-unterdru/16592598"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Praxis", "Titel": "Genehmigungsf\u00e4higkeit der thermischen Nutzung von Oberfl\u00e4chengew\u00e4ssern", "Autoren": "M. Sc. Helge Brede, Prof. Dr.-Ing. B\u00e4rbel Koppe", "URL": "https://www.springerprofessional.de/genehmigungsfaehigkeit-der-thermischen-nutzung-von-oberflaecheng/16592602"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Praxis", "Titel": "Umgang mit Starkregen ist eine Herausforderung der Zukunft", "Autoren": "Dipl.-Ing. Manfred M\u00fcller", "URL": "https://www.springerprofessional.de/umgang-mit-starkregen-ist-eine-herausforderung-der-zukunft/16592614"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Personen und Firmen", "Titel": "Praxis | Personen und Firmen", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/praxis-personen-und-firmen/16592610"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Produkte und Anlagen", "Titel": "Praxis | Produkte und Anlagen", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/praxis-produkte-und-anlagen/16592604"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Tagungen und Messen", "Titel": "Praxis | Tagungen und Messen", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/praxis-tagungen-und-messen/16592608"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Fachliteratur", "Titel": "Fachliteratur", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/fachliteratur/16592616"}, {"Ausgabe": "4", "Datum": "01.04.2019 ", "Jahr": "2019", "Kategorie": "Springer Professional", "Titel": "Springer Professional", "Autoren": "", "URL": "https://www.springerprofessional.de/springer-professional/16592612"}]